瑞信副主席陶冬：美元信用破產、聯滙制度已失去效用 籲財爺仔細想想

美國因應疫情推出無限量寬，瑞信亞太區私人銀行部大中華區副主席陶冬在專欄表示，美元信譽正在破產，其無度發行遲早會連累港幣和港元資產。他呼籲財政司司長陳茂波仔細思考聯繫匯率制度是否符合香港最大長遠利益的安排。陶冬直言：「聯滙制度已失去效用（The peg has outlived its usefulness）。」

陶冬：加股票印花稅 仍然很痛

陶冬表示，礙於聯繫滙率，香港無法像美歐般印鈔支持經濟，加上未來人口嚴重老化和嚴重依賴土地收入，香港需要擴大稅基，穩定財政收入，於是政府將目標放在與底層市民關係最小、與消費關聯不大的股市身上，將股票印花稅由0.1%提高至0.13%，怎料情況猶如「搬起最小的石頭，依然砸到自己的腳，很痛」。

他續指，美國聯儲局拼命印錢，但聯繫滙率卻封死了港府任何有力度的緊急救援計劃。聯儲局在半年內印出了超過之前一百年總和的鈔票，美元信譽正在破產，全球通脹可能抬頭，資產通貨膨脹更已如火如荼地燃燒起來。

美元無度發行遲早要連累港幣和港元資產

陶冬表示，過去歷史顯示，小貨幣動盪而大貨幣穩定時候，聯匯制可以穩定小貨幣。小貨幣穩定而大貨幣動盪的話，聯匯制則會令小貨幣遭殃。他預計，儘管中間會有周期性政策起伏，但美國的擴張性貨幣政策可能在未來數十年長期持續，即使香港堅守財政紀律，惟美元的無度發行遲早要連累港幣和港元資產。

他呼籲陳茂波應嚴正聲明港府無意改變聯繫滙率，然後「關起門來仔細想想在美元信用破產的今天，聯繫滙率是不是符合香港最大長遠利益的安排」。

搵人民幣做back up lor

講到冥幣冇亂咁印
見過軍本位未呀, 傻鳩

香港果個已經係Paul Chan (破產)

掛人仔啦
跟返祖國先係正途

無聯匯影響香港集資地位，已經違反國安法

瑞信d產品垃撚圾
一日到黑都係佢同瑞銀搞搞震

其實佢講得都啱，但睇唔出脫勾完有better alternative

做說客脫鈎，勸港共政府你又唔撚夠膽

香港已經半死，脫鈎轉人仔只係延長佢嘅死期

無聯繫匯率，港幣變冥幣

港元崩潰is coming

支那係唔會比港元自由定價

一定比外國瘋狂追擊

快啲脫勾啦仲等乜

美國大過中國香港？

國安法呢

想同美國佬打仗?

我諗條友想講美元將會眨值得好勁
從而影響香港既資產換算格價

對香港黎講掛美元係要吸外儲
而香港本身gdp最重就係金融同地產
佢唔掛美元 香港呢堆資產同大陸無分別 吸引力亦唔高
咁點解仲要黎香港買賣呢堆野
而且大陸仲要借香港呢個資金出入口黎調控貨幣政策
除非佢肯完全開放大陸資本市場 否則無必要同美元脫勾

再搵美金做儲備支那人死全家

快

一國兩種貨幣 搞分裂？

中短線一定狂升

風又吹起了

講咁多做乜鳩，想掛人仔定想外滙管制？
香港肯，中國都唔肯。

全世界政府都印緊錢迫你買嘢投資。你叫中國咪撚印呀。

咁港府照對等咁印銀紙就得啦

疫情下個個國家都有印啦
要驚都驚製造武肺嘅國家先
自己都未有解藥就放毒

自己香港信用破產去話人破產

出咁多糧講埋啲垃圾，廢柴港共政府有撚財政紀律？咁叻就即刻聯繫匯率脫勾啦，包保香港即時玩完

就係要吹風出黎整到香港變二線成巿。
加股票印花稅，d錢就流去深圳買股。
然後等港元貶值，咁d人就自然會返去大灣區。
呢個就係中共的諗法。

但事實係加股票印花稅，d人去左炒美股。
港元一貶值，中產就移民。
無人會再用港幣，人民幣都唔用，改用美金。
再唔係就用usdt busd等crypto黎交易。
Dogecoin都可以考慮。

呢類得閒就上下imoney同經濟日報尻嗡嘅真係pr 黎

香港無聯匯港幣就無用，無港幣啲大陸有錢佬就唔會攞錢嚟，咁佢係咪準備搬個總部去新加坡

打柒佢囉

做開高頻交易，炒十格8格
加稅無得玩

衍生產品係無stamp嘅

咁佢有咩更好既方法先？

唱曬人仔翻大陸買樓
邊個唔做就係反中亂港

唔包容財爺，犯國安法

支持股鈎
大部分錢轉曬美元

[membe]唔一定要掛勾，可以自己發鈔決定去印多定印少[/member]

因為實體經濟個總值唔夠大，無聯匯啲熱錢流入流出嗰時個匯率就會好大上落，或者要係咁改個息率，對實體經濟會好大衝擊。所以一旦取消聯匯最大機會就係用埋人仔

你要睇返熱錢對比起香港M1個量有幾大，要維持匯率就經常要做大幅度利率操作，呢種操作係對香港樓市係極之不利。
你睇返亞洲金融風暴嗰時HIBOR升到300%，無咗聯匯可能隔幾個月就一次。

最後會流去crypto currency 都唔會流去人民幣。

如果習近平真係要完全收番哂“錢袋子”的控制權的話，唯一方法真係只有先充公哂所有資產，然後鎖國玩番改革開放前果套國家分配。即係要走番回頭路。

最重要係，唔單止deep states，冇人會甘心做一個俾國家機器/黨用完即棄的電池人。呢個係人的本能，已經唔係價值觀咁簡單，係比價值觀更基礎的嘢。

Deep states會一直控制，呢層唔洗擔心。
但走返回頭路係必然。
所以如果走唔到，有得買starlink就買定。
遲下只有用web3. 0先可能破到佢嘅圍牆傾計。

仲有澳葡幣呢廢姐但存在丫麻

瑞銀真係成日搞搞震

聯日本啦, 我要去返家鄉